台灣陸委會報告：中共威權滲透及經社融合威脅香港自治 作為檢討對香港定位與政策之依據

陸委會報告：中共威權滲透及經社融合威脅香港自治

2019-07-01

陸委會於日前公布「香港移交22週年情勢研析報告」指出，香港「一國兩制」在過去一年受到嚴重的衝擊與挑戰，包括港府首度引用社團條例禁止政黨宣傳運作、首度拒絕延長外國記者工作簽證、首度有港人因政治因素獲外國庇護；並持續有候選人被取消參選資格，學者、議員參加政治抗爭而被檢控入獄，自1997年迄今累計已有237件爭議事件發生。

陸委會指出，國際社會除認為這些事件與中共有關，也擔憂香港能否繼續維持自治與繁榮。而在6月一週內兩度有上百萬港人遊行，以行動反對港府修訂「逃犯條例」，表達爭取民主自由、維護人權與法治的決心，舉世撼動與敬佩。

陸委會表示，香港經濟在2018年持續強勁增長達3％，連續第2年高於過去10年2.8％的趨勢增長率，並再獲評選為全球最自由經濟體。但國際評比機構亦續警示陸港經濟融合風險，包括擔憂中共介入香港法治、政治，及對港經濟磁吸效應；另有關香港中聯辦介入選舉、干預言論、新聞與出版自由事件亦一再被關注。

陸委會指出，民調結果則顯示，高達71%受訪港人對中國國民身分沒有自豪感，創1997年以來新高；僅10.8%受訪港人認同自己為中國人，創移交以來新低。此印證中共緊縮管治的對港政策，無法獲得香港主流民意認同。

陸委會檢視過去一年，台港人員與經貿往來穩定成長。台灣為香港第3大貿易夥伴，香港為台灣第4大貿易夥伴。台港官方互動則，港府以在台發生之港女命案及填補法律漏洞為由，提出修訂「逃犯條例」；鑑於港府修法侵害自由人權及我國家主權，陸委會會多次呼籲港府撤回修法，並籲建立台港司法互助合作機制，從根本解決問題。

依「香港澳門關係條例」規定，我政府將香港定位為有別於中國大陸其他地區之「特別區域」，陸委會每年檢視香港自由、人權及政經社等各層面發展，以作為檢討對香港定位與政策之依據。陸委會這次所提報告，為1997年香港移交中國大陸以來第22份觀察報告。

展望未來，陸委會希望港府能續以務實積極態度維繫台港關係發展，俾共同增進雙方民眾福祉。鑒於中共年初提出「一國兩制台灣方案」政治圖謀，及外界高度關注香港情勢變動，陸委會將持續密注相關發展並動態因應。
<聯合>

共匪一貫手法，分化、滲透，然後拉籠一派打一派，屌嗰啲當然90%都係五毛，但亦都唔排除有真心膠中計信咗佢地一套，呢個就係拉籠一派打一派，群眾鬥群眾，要你自相殘殺，孤立主要敵人，民初時期國民政府分裂就係共匪搞出嚟，共匪玩咗咁多年分化，普羅大眾應該要熟悉呢一點，大家都係擁抱自由民主嘅價值，呢個要保持清醒，同伴之間要互相尊重，唔好咁易上五毛當

轉：立會需要水、頭盔、索帶、遮、first aid、較剪、眼罩、盾牌、紙皮、六角匙、頭盔、較剪
物資短缺！
拎去煲底

取消入台證 去台灣要搞簽證

我願意
有Bno

bno都係要入台證

當然係取消特區入台證啦

遲早將港澳條例併入兩岸條例
將香港睇成內地城市